第一部分  关于本次事情的严重性

一、首先我们要认识到这次事情非常严重

1、按时间线：12月初出了第一起，到12月底才爆出来。1月初有人爆料被拘。1月中旬说没有证据人传人，其后说有证据有限人传人，再之后爆出人传人。1月21日大规模爆出新闻，两天后爆出武汉封城。

2、按数据：从第1起到第100起，一个多月，从第100起到500起，短短几天。

3、按官方反映。明显比非典时期更积极，这是进步。但是有无瞒报，大家都有亲戚在湖北、武汉或医院，自己可以了解。

二、目前大家的反映和后续发展

1、基本情况：武汉是疫区，自从封城后，有很多人外窜。湖北其他地方也出现各种问题，襄阳一个地级市数十起。

2、后续发展：年后会有湖北、武汉或经停的人员回来，这可能是一个放大器。各地方重视程度非常不同，很多地方觉得屁事没有，该玩玩，该晃晃，这也可能是放大器。

三、基本判断

1、我们要学习知识、积极应对，避免恐惧和侥幸两种错误的倾向。

2、我们的任务有三个：（1）学习知识，整理材料，这需要我们分工来做，而不是一个人来做。（2）教育父母，让他们认识到严重性，保障家人不出问题。（3）拟定方案，应对回深圳后可能爆发的新情况。

第二部分  非典隔离时期的处理方案

一、基本思路

1、群防群策
这是大思路。即成立卫生委员会，统一出方案，统一买物资，统一收集资料并培训卫生知识等。与之对应的错误方案是个人防治的方案，即放任每个人自己去买东西，自己去收集知识，自己应对。

2、卫生消毒并责任到人
按区域选出卫生员，统一培训卫生知识，发放物资，每天两次对负责区域消毒并测量人员体温，随时关注可能出问题的人员。

3、人员统计和物理隔离
统计所有接触病源或病源区来的人，物理隔离2周，观察无异样后解除隔离。隔离期间积极沟通，鼓励其积极锻炼身体，校方当时对所有被隔离的人员安排了对接人。

4、积极锻炼和心态健康
鼓励大家在保持足够休息时间的前提下，积极锻炼身体，这是非常重要的。要积极学习和锻炼，不要消极躲避，而要主动学习、交流、了解并应对。

三、武汉或湖北的同事应该怎么做

1、自己整理一个基本列表
包括：禁止事项（串门、去人多的地方等），鼓励事项（锻炼、多休息、积极了解情况），必做事项（出门带口罩、勤洗手等等），知识类事项（酒精的作用、什么才是有效的口罩等）

2、建立一个家庭防护群
见一个防护群，把家里面的亲戚拉进来，通过年轻人一起努力，教育长辈，让他们能遵守规则

3、身体力行
每天做好消毒、洗手等各项防护，劝阻父母的外出或聚会，等等。

仅供大家参考，请保护群主，不要外传。







